最新圖片證軟禁南科大 賀建奎變籠中鳥 露台遭金屬條圍封

2018年12月30日

最新圖片證軟禁南科大
賀建奎變籠中鳥 露台遭金屬條圍封

賀建奎被拍到在南科大校園賓館房間露台現身，其露台及相鄰單位露台疑被金屬條圍封。互聯網

【爭議實驗】

【本報訊】深圳南方科技大學副教授賀建奎上月底公佈創造出全球首對「基因編輯嬰兒」，震驚全球。賀之後突然失蹤，音訊全無。本報本月初報道，賀被校方軟禁校園內。美媒昨指，賀被扣押在南科大校園賓館之內，周圍保安極度森嚴，單位露台被金屬條圍封。不過，身為「籠中鳥」的賀霸氣不減，被拍到在露台雙手叉腰遙望四周。消息人士向本報表示，內地有關方面爭取在明年3月初全國人大及政協兩會召開前，就事件發表報告，以平息風波。

美國《紐約時報》拍到賀建奎上周三（26日）在南科大校園賓館房間露台現身。他當時穿藍色長袖襯衫、深色長褲，一個人站在露台上，雙手叉腰外望。其露台及相鄰單位露台，圍欄與天花板之間疑被金屬條圍封，儼如監獄。賀似乎和妻兒同住。紐時記者目擊，賀和一名疑似其妻的女子交談，女子當時懷抱一名用白布包裹的嬰孩。翌日晚，賀在單位內看電視。報道指，四名便衣保安周四晚在賀的單位外守衞，並問記者為何知道賀的行蹤。周五，賀所住樓層的保安多達十數人，樓層走廊被封，外人不得出入。

相關新聞：教育部令大學：內部調查基因編輯項目

賀建奎

爭取3月初兩會前平息風波

與賀建奎組建深圳因合生物科技公司的劉朝昱證實，露台現身男子就是賀建奎。賓館一名職員亦證實，賀住在單位內。深圳因合生物科技公司另一名董事陳鵬表示，賀獲准打電話及發電郵：「他現在是安全的。」陳鵬數日前曾與賀通電話，討論公司事宜。陳表示，他不知道賀建奎目前所在具體地點。劉朝昱回憶，他最後一次見賀，是在賀出席香港基因𥧌會前一天。劉表示對賀的基因編輯嬰兒研究並不知情：「他當時說：『將會出一個大新聞。』他說的時候，臉上露出一個大笑容。」

劉朝昱批評，賀建奎宣佈成功把經過基因編輯的受精卵植入母體，誕下世界首例對愛滋病HIV病毒免疫的雙胞胎女嬰，對公司投資者、合夥人及員工來說，做法極不負責任。劉表示賀對外公佈消息前，從未與公司人員討論。他又指，自己是在三年前即2015年一個學術會議上認識賀建奎，形容賀的性格屬行動型，先做後說，「我自己覺得，他內心真正的原動力是名與利」。

南科大設有專家公寓，作為賓館用途供到訪學者專家入住；專家公寓共有兩座，分為1號樓及2號樓；與另外六座教師公寓為鄰，環境清幽。《蘋果》記者昨致電南科大專家公寓，但無人接聽。本報本月初引述消息稱，南科大校長陳十一親自出馬，來港把賀帶回南科大，賀被「軟禁」在校園內。

消息人士向本報表示，內地有關方面爭取在明年3月初全國人大及政協兩會召開前，就事件發表報告，以平息風波。

《紐約時報》/《蘋果》記者

下一則
下一則
教育部令大學：內部調查基因編輯項目

支那有咩係真？姓賀條碌撚我唔信佢成功

中國竟然反對基因編輯，照平時應該打晒飛機超英趕美

A貨咪真

如果有人或團隊，整咗「民間超級智慧人類」，
咁現時及下一代領導人咪就有威脅?